{
    "question": "musik instrumenatl adalah sajian musik yg dalam penyajian hanya menggunakan a gitar. b gamelang. c. alat musik. d. suara. e. tepuk tangan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>c. alat musik </h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf klo salah</h3>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Alat musik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>untuk  sajiannya Ndak menggunakan lirik tetapi hanya suara dari suara musik tersebut</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kemasan-dapat-mendukung-program-413",
            "question": "Kemasan dapat mendukung program...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Yang memunculkan benda tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kemasan merupakan cara utama untuk mendapat perhatian konsumen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena semakin bagus kemasan dalam produk kita, maka akan banyak perhatian dari orang2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-2-saja-tujuan-pengemasan-karya-kerajinan-265",
            "question": "Tuliskan (2 saja) tujuan pengemasan karya kerajinan !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mencegah kerusakan dan memudahkan pengiriman karya kerajinan</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tujuan pengemasan karya kerajinan antara lain:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan memenuhi syarat keamanan dan kemanfaatan.\n</p><p>Kemasan melindungi produk dalam perjalanannya dari produsen ke konsumen.\n</p><p>Kemasan dapat mendukung program pemasaran. Melalui kemasan, identifikasi produk menjadi lebih efektif dan dengan sendirinya mencegah pertukaran oleh produk pesaing.\n</p><p>Kemasan merupakan suatu cara untuk meningkatkan laba perusahaan. Oleh karena itu perusahaan harus membuat kemasan semenarik mungkin.\n</p><p>Tujuan Kemasan\n</p><p>\n</p><p>Physical Production artinya kemasan bertujuan untuk melindungi objek dari suhu, getaran, guncangan, tekanan dan sebagainya.\n</p><p>Barrier Protection artinya kemasan bertujuan untuk melindungi dari hambatan oksigen uap air, debu dan lain sebagainya.\n</p><p>Containment or Agglomeration. Benda kecil biasanya dikelompokkan dalam satu paket guna efisiensi transportasi dan penanganan.\n</p><p>Information Transmission. Informasi tentang cara menggunakan transportasi, daur ulang, atau membuang paket produk yang sering terdapat pada kemasan atau label.\n</p><p>Reducing Theft. Kemasan yang tidak dapat ditutup kembali atau akan rusak secara fisik (menunjukkan tanda-tanda pembukaan) sangat membantu dalam pencegahan pencurian. Paket juga termasuk memberikan kesempatan sebagai perangkat anti-pencurian.\n</p><p>Convenience. Fitur yang menambah kenyamanan dalam distribusi, penanganan, penjualan, tampilan, pembukaan, kembali penutup, penggunaan dan digunakan kembali.\n</p><p>Marketing. Kemasan dan label dapat digunakan oleh pemasar untuk mendorong calon pembeli untuk membeli produk\n</p><p>Pembahasan\n</p><p>Kemasan diartikan secara umum adalah bagian terluar yang membungkus suatu produk dengan tujuan untuk melindungi produk dari cuaca, guncangan dan benturan-benturan, terhadap benda lain\n</p><p>\n</p><p>Manfaat pengemasan karya kerajinan, antara lain sebagai berikut.\n</p><p>\n</p><p>Produk-produk yang dikemas biasanya lebih bersih, menarik, dan tahan terhadap kerusakan yang disebabkan oleh cuaca.\n</p><p>Kemasan merupakan satu-satunya cara perusahaan membedakan produknya (ciri pembeda produk).\n</p><p>Kemasan yang menarik dapat memikat dan menarik perhatian konsumen (menambah daya tarik produk).\n</p><p>Kemasan dapat menambah nilai jual produk.\n</p><p>Jenis-jenis Kemasan\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan Struktur Isi\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan struktur isinya, kemasan dibedakan menjadi:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan Primer, bahan kemas langsung mewadahi bahan pangan (kaleng susu, botol minuman, dan lain sebagainya)\n</p><p>Kemasan Sekunder, kemasan yang berfungsi melindungi kelompok kemasan lainnya, seperti misalnya kotak karton untuk kaleng susu, kotak kayu untuk wadah buahyang dibungkus dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan Tersier dan Kuarter, kemasan yang dibutuhkan untuk menyimpan barang atau produk selama pengiriman.\n</p><p>Berdasarkan Frekuensi Pemakaian\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan frekuensi pemakaiannya, jenis kemasan dibedakan menjadi:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan sekali pakai (Disposable), jenis kemasan ini adalah kemasan yang langsung dibuang setelah sekali pakai. Contohnya bungkus plastik, bungkus daun dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan yang dapat dipakai berulang kali (Multi Trip), kemasan jenis ini umumnya tidak dibuang oleh konsumen, namun dikembalikan lagi pada agen penjual untuk kemudian dimanfaatkan ulang. Contohnya botol minuman dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan yang tidak dibuang (Semi Disposable). Jenis kemasan ini biasanya digunakan untuk kepentingan lain di rumah konsumen setelah digunakan. Contohnya kaleng biskuit dan lain sebagainya.\n</p><p>Berdasarkan Tingkat Kesiapan Pakai\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan tingkai kesiapan pakai, kemasan dibedakan menjadi:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan siap pakai, jenis ini yaitu jenis bahan kemas yang siap diisi dengan bentuk yang telah sempurna sejak keluar dari pabrik. Contohnya adalah botol, kaleng dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan siap dirakit, jenis kemasan yang masih memerlukan tahap perakitan sebelum pengisian, misalnya kaleng dalam bentuk lempengan dan silinder fleksibel, wadah yang terbuat dari kertas, foil atau plastik.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-lantai-yang-mempunyai-makna-lebih-banyak-terdapat-dalam-tari-248",
            "question": "Pola lantai yang mempunyai makna lebih banyak terdapat dalam tari daerah b modern c tradisional d klasik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tari Tradisional khas daerah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-berikut-ini-adalah-beberapa-fungsi-iringan-tari-kecuali-553",
            "question": "17. Berikut ini adalah beberapa fungsi iringan tari, kecuali ...    A. Memberi kesan mewah\r\nB. Sebagai iringan penyajian tarian\r\nC. Mengatur dan tanda efektif gerak tari\r\nD. Penentu serta pemberi tanda awal dan akhir gerak tari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Memberi kesan mewah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "essay-a-trip-to-borobudur-temple-three-years-ago-i-and-my-classm-988",
            "question": "ESSAY    A Trip to Borobudur Temple\r\nThree years ago, I and my classmates visited Borobudur\r\nTemple. We went to Borobudur temple by bus. We left our\r\nschool at nine o'clock. It took us 24 hours to arrive there. I\r\narrived there nine o'clock the next day. Along the road, we\r\nsaw many vehicles, unique houses, prominent buildings, and\r\nsome other tourists.\r\nAfter we arrived at the Borobudur temple, one of my teachers\r\nwent to buy tickets. After we waited him for a moment we\r\nentered into Borobudur temple area. Then we went up to the\r\ntop of the temple. Borobudur temple was built at Budur Village,\r\nMagelang, Jawa Tengah by Syailendra Dynasty. Borobudur\r\nTemple is the biggest temple in the world. It has 504 statues\r\nand 1.400 reliefs. From the top of the temple we can\r\nsee such beautiful scenery. I and my friends went around the\r\ntemple together. Finally, after having some visits, we should\r\ngo to the hotel to stay and continue our study tour the next\r\nday.\r\nWe felt tired that day but we felt so happy to visit Borobudur\r\ntemple which is well-known as one of the greatest legacies\r\nIndonesia has ever had. I hope the temple can be loved by all\r\nof the visitors and the government.\r\n1. Identification abaout all information happend on the\r\ntext!\r\n2. Which on is the main idea of the text?\r\n3. What is the ending of the recount text?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak bisa bahasa Inggris</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-coba-kamu-uraikan-kerugian-apa-saja-yang-dialami-apa-bila-kit-700",
            "question": "4. Coba kamu uraikan kerugian apa saja yang    dialami, apa bila kita ketagihan dari\r\nmengkonsumsi dari narkoba (narkotika)\r\nbarang-barang berbahaya seperti sabu-sabu\r\ndan ganja?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyebabkan muntah, mual, rasa takut yang berlebih, serta gangguan kecemasan. Apabila pemakaian berlangsung lama, bisa mengakibatkan dampak yang lebih buruk seperti gangguan mental, depresi, serta kecemasan terus-menerus.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-kehilangan kesehatan</p><p>-masuknya penyakit penyakit ke dalam tubuh yang dapat menimbulkan kerusakan pada organ tubuh</p><p>-dapat mengancam nyawa</p><p>-hilangnya kesadaran pada tubuh dan sekitar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p><p>jadikan jawaban tercerdas yaa</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-dimaksud-dengan-karya-seni-tempel-aplikasi-adalah-342",
            "question": "Yang dimaksud dengan karya seni tempel aplikasi adalah.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dengan cara menempel gambar yang sudah ada</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-dari-pahat-pengot-adalah-3-poin-untuk-mengerjakan-bag-314",
            "question": "Fungsi dari pahat pengot adalah... *    3 poin\r\nUntuk mengerjakan bagian yang lengkung\r\nuntuk membuat siku-siku pada sudut kayu\r\nUntuk membentuk bagian yang cekung\r\nUntuk membersihkan sela-sela ukiran dan meraut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Fungsinya : Untuk membersihkan pada sudut sela-sela ukiran dan meraut bagian-bagian yang di perlukan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jangan Lupa Follow</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-saman-merupakan-tarian-yang-berasal-dari-aceh-yang-dilakukan-158",
            "question": "tari saman merupakan tarian yang berasal dari aceh yang dilakukan dengan semangat dan cepat sedangkan tari serimpi yang berasal dari jawa tengah dilakukan dengan gerakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lemah dan gemulai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dalam pertunjukannya, penari menari dengan lemah gemulai dengan gerakan yang sangat pelan \u00a0mengikuti iringan gamelan khas Jawa. Gerakan dalam Tari Serimpi ini didominasi oleh gerakan tangan, kaki, dan kepala. Penari menari dengan gerakan lembut dengan memainkan selendang yang diikat di pinggangnya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-musik-yang-sumber-bunyinya-dawai-adalah-a-gitar-b-suling-c-g-194",
            "question": "Alat musik yang sumber bunyinya dawai adalah a gitar B suling C gendang D piano\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.gitar</p><p></p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>kalo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Gitar</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Alat</strong><strong> </strong><strong>mu</strong><strong>sik</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>sumb</strong><strong>er</strong><strong> </strong><strong>buny</strong><strong>inya</strong><strong> </strong><strong>dari</strong><strong> </strong><strong>kordofon</strong><strong>,</strong><strong> dihasilkan</strong><strong> dari</strong><strong> </strong><strong>bag</strong><strong>ian</strong><strong> </strong><strong>alat</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>usik</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>diberi</strong><strong> </strong><strong>se</strong><strong>nar</strong><strong> </strong><strong>atau</strong><strong> </strong><strong>dawai</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bias</strong><strong>anya</strong><strong> </strong><strong>suar</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>i</strong><strong>ni</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>dihas</strong><strong>ilkan</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>ari</strong><strong> </strong><strong>alat </strong><strong>mu</strong><strong>sik</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>dipetik</strong><strong> </strong><strong>ser</strong><strong>ta</strong><strong> </strong><strong>digesek</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Co</strong><strong>nto</strong><strong>hnya</strong><strong> </strong><strong>ad</strong><strong>alah</strong><strong> </strong><strong>gitar,</strong><strong>harpa</strong><strong>,</strong><strong>biola</strong><strong>,</strong><strong> ukulele</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> sebagainya</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}